日本富士山四條登山道今夏不開放

日本富士山四條登山道今夏不開放
2020-05-18 HKT 14:41

日本靜岡縣及山梨縣先後宣布，為免登山人士密集，增加感染新型肺炎的風險，決定不會在夏季開放富士山的登山道，意味富士山今年夏季封山。

靜岡縣說，雖然無法律基礎禁止民眾登山，但強烈呼籲避免登山，屆時通往登山口的道路，亦會封閉。

另外，日本傳媒報道，中央政府預計星期四決定，是否取消餘下八個地區的緊急狀態，可能會透過分析東京及大阪的感染數據，去作出決定。

東京都昨日新增五宗確診病例，是自3月22日以來首次錄得五宗或以下感染個案，大阪昨日更加是自3月9日以來首次單日「零確診」。